{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"light","quizNumber":"19","quiz":[{"id":304,"question":"لكي نتمنع من الصعوبات عند السير في طريق وعرة يجب","a":"ان نزيد السرعة لنتجنب الرجات","b":"ان نضع رجلنا على دعسة الفرامل للاستعداد لكل طارىء","c":"ان نسير بالغيار الاول لكي نستطيع الوقوف في اية لحظة","d":"ان نتمهل بالسير","answer":"4"},{"id":327,"question":"ضغط هواء منخفض في الإطارات يسبب ؟","a":"جهاز قيادة سهل جدا .","b":"تلف سريع لقباقيب الفرامل .","c":"توقف جهاز القيادة عن العمل .","d":"تلف الإطارات من الجوانب .","answer":"4"},{"id":325,"question":"كيف نفحص إذا كانت كمية الماء في المبرد ( الرادياتور ) كافية ؟","a":"تتوجه إلى الكراج لفحص الرادياتور .","b":"تفتح غطاء المبرد وتفحص كمية الماء عندما يكون المحرك باردا .","c":"بواسطة ساعة الحرارة .","d":"تسحب مقياس الماء من الرادياتور لكي تفحص كمية الماء .","answer":"2"},{"id":329,"question":"لكي نلائم بين دوران المحرك ودوران العجلات في المركبة نستعمل :","a":"دواسة الوقود .","b":"جهاز الغيارات .","c":"الموزع الكهربائي .","d":"دعسة الكلاتش .","answer":"2"},{"id":308,"question":"مسافة رد فعل السائق هي المسافة التي تقطعها المركبة","a":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام","b":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل","c":"من لحظة رفع الرجل عن دعسة الوقود لغاية الوقوف التام","d":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام","answer":"2"},{"id":303,"question":"انت تسير في طريق ذات اتجاهين والطريق امامك خالية وتريد اجتياز مركبة امامك","a":"عليك ان تسرع اكثر من سرعة المركبة التي تجتازها بشرط ان لا تتعدى السرعة القصوى","b":"يجب ان تتمهل بالسير لكي تجتاز بامان","c":"عليك ان تسير بسرعة المركبة التي تجتازها","d":"عليك ان تسير بسرعة تزيد 10 كم/ساعة عن سرعة المركبة التي تجتازها","answer":"1"},{"id":305,"question":"تتوقف مسافة الوقوف على","a":"حالة الطريق","b":"حالة الاطارات والفرامل","c":"جميع الاجابات صحيحة","d":"حمولة المركبة","answer":"3"},{"id":322,"question":"عندما يتكون حامض ( مسحوق أبيض ) على أقطاب البطارية معناه :","a":"لا تمتلئ البطارية .","b":"يجب تغيير البطارية .","c":"يجب تنظيف الحامض بالماء لكي يتكون اتصال منتظم .","d":"البطارية جافة .","answer":"3"},{"id":316,"question":"ما هي وظيفة فلتر الهواء في المحرك؟","a":"تنقية الهواء الداخل إلى المحرك من الغبار.","b":"منع حدوث الباك فاير (Back Fire).","c":"نعومة صوت المحرك.","d":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"4"},{"id":300,"question":"اذا توقفت في شارع وأردت متابعة سفرك لمن تعطى حق الاولوية","a":"المركبة التي تسير خلفك فقط وفي مسلك سيرك عليها اجتيازك","b":"لجميع المركبات في الشارع","c":"لا حاجة لاعطاء حق الاولوية","d":"للمركبة القادمة من الجهة المقابلة فقط","answer":"2"},{"id":328,"question":"يجب فحص كمية الزيت في حوض الزيت :","a":"قبل كل سفرة طويلة .","b":"كل شهر.","c":"كل يوم .","d":"مرة كل أسبوع .","answer":"3"},{"id":311,"question":"مسافة الفرملة هي المسافة التي تقطعها المركبة","a":"من اللحظة التي يقف فيها المحور الامامي","b":"من اللحظة التي تضغط فيها على دعسة الفرامل والى الوقوف التام","c":"من اللحظة التي يقف فيها المحور الخلفي","d":"من اللحظة التي تشعر فيها بالخطر حتى الوقوف التم","answer":"2"},{"id":312,"question":"هل مسموح دفع مركبة بدون تشغيل محركها وادخالها الى طريق ممنوع دخول المركبات الميكانيكية فيها ؟","a":"مسموح بشرط اتباع جميع وسائل الحذر","b":"مسموح اذا كان الشخص الذي يدفعها يحمل رخصة سواقة لنفس نوع المركبة","c":"مسموح لتفادي عرقلة السير فقط","d":"لا يجوز على الاطلاق","answer":"4"},{"id":313,"question":"كيف نعرف ان الطريق التي ندخلها هي طريق ذات اتجاه واحد ؟","a":"اذا اقيمت على مدخلها اشارة تدل على ذلك او اذا قسمت الطريق على امتدادها بواسطة مساحة فاصلة","b":"من الخطوط الموسومة على سطح الطريق","c":"اذا لا حظنا ان جميع المركبات فيها تقف على اليمين","d":"اذا كان في هذه الطريق مسلكان في نفس الاتجاه","answer":"1"},{"id":321,"question":"توازن عجلات غير صحيح يسبب :","a":"فقدان سريع لضغط الهواء في الإطارات .","b":"تآكل سريع في الإطارات.","c":"ارتفاع سريع في حرارة العجلات .","d":"تآكل سريع في محور المقود .","answer":"2"},{"id":315,"question":"ماذا يسبب ضغط هواء أكثر من المطلوب في الإطار ؟","a":"يقل قفز المركبة عند مصادفة عقبات على الطريق .","b":"اهتراء سريع للإطار من الجوانب .","c":"زيادة قوة تماسك الإطار مع الشارع .","d":"إجهاد كبير لطبقة القماش والمطاط اللتين يتركب منهما الإطار .","answer":"4"},{"id":309,"question":"عند وجود حفر وفجوات على الطريق","a":"لا تزيد من سرعتك واعبر الحفر والفجوات","b":"تتمهل الى حد امكانية الوقوف عند الاقتراب من الحفر والفجوات","c":"تقف قبل كل حفرة لكي تعبرها","d":"الزمبركات في المركبة تمكن من سير اعتيادي في طريق وعرة ايضا","answer":"2"},{"id":317,"question":"ماذا يحدث اذا نقصت كمية مياه التبريد في المحرك؟","a":"تنخفض حرارة الماء في المحرك.","b":"ارتفاع صوت المحرك.","c":"استهلاك اكبر للوقود.","d":"تزداد حرارة الماء في المحرك.","answer":"4"},{"id":310,"question":"حركة السير تتكون من","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"الطريق ، السائق والمركبة","c":"المركبة والسائق فقط","d":"الطريق والسائق فقط","answer":"2"},{"id":326,"question":"يشير مقياس الأمبير إلى :","a":"مقدار الضغط في المحرك .","b":"كمية حرارة المحرك .","c":"كمية الكهرباء الموجودة  في البطارية .","d":"عملية شحن أو تفريغ البطارية .","answer":"4"},{"id":314,"question":"كيف يعرف السائق بالليل انه يسير بالضوء العالي أم الضوء الواطي","a":"حسب مدى الرؤية","b":"حسب قوة الضوء فقط","c":"حسب ضوء خاص يضيء في لوحة المقاييس داخل المركبة","d":"حسب رد فعل السواقين القادمين من الاتجاه المعاكس","answer":"3"},{"id":324,"question":"ما هي وظيفة جهاز الغيارات في المركبة؟","a":"زيادة سرعة المركبة .","b":"ملاءمة سرعة دوران العجلات مع سرعة دوران الكلاتش .","c":"وصل وفصل الكلاتش عن المحرك .","d":"ملاءمة سرعة دوران المحرك مع سرعة دوران العجلات .","answer":"4"},{"id":323,"question":"ماذا يتسبب عن سوق مركبة محركها خالي من الزيت ؟","a":"تبخر الماء المقطر في البطارية .","b":"إضافة طاقة للمحرك لكن مع إجهاد .","c":"تلف المحرك .","d":"سير غير منتظم .","answer":"3"},{"id":318,"question":"اهتراء الاطار من الوسط فقط سببه:","a":"خطأ في موازنة العجلات.","b":"ضغط الهواء في الاطار اعلى من اللازم.","c":"خطأ في عيار الهيئة الامامية للمركبة.","d":"ضغط الهواء في الاطار منخفض.","answer":"2"},{"id":319,"question":"وظيفة دورة التبريد في المحرك:","a":"تبريد المحرك إلى درجة حرارة اقل من الهواء الخارجي.","b":"تبريد المحرك إلى درجة حرارة الهواء الخارجي.","c":"المحافظة على درجة حرارة من 70-90 درجة مئوية.","d":"تبريد المحرك إلى درجة حرارة 40 درجة مئوية.","answer":"3"},{"id":301,"question":"عند ايقاف المركبة والنزول منها","a":"يجب استعمال فرامل اليد فقط اذا كان المركبة في طريق صاعدة","b":"يجب استعمال فرامل اليد فقط اذا كانت المركبة في طريق منحدرة","c":"يجب استعمال فرامل اليد فقط في حالة عدم تعشيق تروس الجير","d":"يجب استعمال فرامل اليد في جميع الحالات","answer":"4"},{"id":320,"question":"إذا أشار قضيب مقياس الزيت إلى كمية زيت أعلى من مستوى الإشارة العليا فهذا يعني :","a":"تسرب ماء أو زيت إلى الوقود .","b":"تسرب وقود أو زيت إلى الماء .","c":"تسرب ماء أو وقود إلى الزيت .","d":"تسرب بنزين أو وقود إلى الزيت .","answer":"3"},{"id":302,"question":"عندما يكون مدى الرؤية محدود","a":"يجب اضاءة المصابيح الخلفية لمنع ارتطام المركبة الخلفية بمركبتك","b":"يجب استعمال نور الطريق لتحسين مدى الرؤية","c":"يجب السير بالسرعة العادية وبحذر","d":"يجب السير ببطء وملاءمة السرعة لمدى الرؤية","answer":"4"},{"id":306,"question":"مسافة الفرملة هي المسافة التي تقطعها المركبة","a":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام","b":"من لحظة رؤية الخظر لغاية الوقوف التام","c":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل","d":"من لحظة الوقوف التام لغاية الضغط على دعسة الفرامل","answer":"1"},{"id":307,"question":"مسافة الوقوف هي المسافة التي تقطعها المركبة","a":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام","b":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغظ على دعسة الفرامل","c":"مسافة الثانيتين","d":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}